召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(51)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(50)
上個post:

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
to pc and lgv driving test (chinese version)_jul 2018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

聽日去拎牌
有無師兄想放二手車/可以指教一下買車注意既野

究竟P牌仔出架5萬蚊嘅2012年車係咪不智
睇咗好幾架零幾年嘅款 都係覺得後座好窄人哋會坐得好舒服咁

排快期有咩技巧

有錢就有技巧

有錢就有快期

你覺得自己手車掂唔掂先

岩岩油塘fail左

衰咩

每朝早睇住天文台鐘夠7點半先入去個網 全部掣唔好㩒多過一次 尤其是係個月曆 等下佢load 試多幾日就會得

我當時係搵莫師傅抽
佢唔會收你抽快期錢
不過你要跟佢學車考試

準時早起身抽

想問下棍van pass咗，想搵師傅學返自私平時用，通常要幾耐到，依家開咗學無咩時間

未掂
都係即刻買架舊嘅操下先穩陣d

其實行高速公路入東涌同過海邊樣對於新牌仔黎講係易學啲？

一跳上去就會識揸，仲會覺得點解易咁多

第一次揸自動波，轉波會有少少陌生，唔知連著車都要踩住brake

其他技術上嘅嘢同棍一樣

其實冇話不唔不智，本身就算買幾貴/幾平嘅車都應該要小心揸

不過第一架車都預咗有小碰撞，既然都有「不智」嘅諗法咪平平哋搵架錢七揸住先

時間係0，完全唔駛學，跳上去就自動識揸
如果真係要花時間嘅話倒不如棍波補鐘，揸熟支棍，又賺下路面經驗

應該入東涌
入東涌一條直路搞掂，但過海要大塞，又要顧左又要顧右，要睇多好多嘢，當然有錢行西隧另計

我估最大個心理關口應該係入高速，會合嗰吓。

行高速行慢線有咩難度
塞車你唔好心急 一定有人讓你 一樣無難度
真係有挑戰性 行紅棉道上山頂
我個時P牌第一次上 入左4-5次避車處讓人
路窄車多灣多 如果再加埋大霧
真係新牌練車好去處

對面海d路要求你熟路入定線
當你睇到路牌時已經大拎樂
或者跟本好多地方冇路牌提示
開導航都冇用
再者舊歐式設計既路要求你係d內街左轉右轉先出到大路
我頭一星期揸對面海送貨冇一條路係行得岩
越行越錯
試過告士打道錯到唔小心又揸返九龍要再過多次海

新手靜係一出隧道口已經奶野要入定線
對面海靜係東廊西行繞道分差位，告士打道已經有排玩（錯）
不過揸熟左就冇事
其實熟路都係錯返黎
錯多幾次就熟
而家專做對面海
反而變得有d吃香
因為唔係個個司機肯/敢行對面海

好同意
仲有中上環D內街走錯你都大檸樂
一個大圈再加塞車
東走朗同繞道都要提早睇定上面牌
試過想灣仔繞道去堅尼地城 出完唔記得cut西隧過海
香港仲有D路唔俾行 但送貨既又可以行
例如英皇道東行
真係好有趣

出年一月港島考棍van，想問下咁多位巴絲有冇好師父介紹

學到野, 聽晚打算車女女過海送佢返屋企
第一次希望平平安安

筆試合格先會有路試日期，建議你路試前兩個月到先開始上堂

利申：我係跟街CF

上環、半山同埋入紅隧嘅所有路線
一係巴打你咁行錯路啱啱過咗海兜咗返九龍，一係想排隊過海但唔識去龍尾

無咩租車公司肯租比P牌or25歲以下

P牌想揸車，一係朋友車，一係補鐘

岩岩排快期 抽到油塘
仲有15日就考 完全唔熟路

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

喺街見到新Hiace真身
好撚樣衰好似俾人打扁咗咁

快啲去上堂，油塘最難係三條線都要入迴旋處

約左師傅下星期上堂 宜家好淆

1月考, 如果我得星期六日可以學車, 咁係咪依家差唔多要搵師傅 ?
有無態度好師傅介紹? 唔想俾錢人屌我老母

考咩車？邊到？

最好日頭學，油塘夜晚同日頭兩個世界黎

過多幾年考牌都用佢架啦
不過我覺得幾靚，公私兩用都ok
下個星期就去落訂

棍Van, 油塘

儘快開始啦
油塘個迴旋處日日都肥唔少人
練得唔夠多嘅話好難pass

拎正式牌補鐘邊到搵好／有冇師傅推薦
想搵自動波最好係toyota
學車王呢啲多唔多伏？

P牌出咗架棍私操車
我最大問題係起步，覺自己起步好慢
有時候出迴旋處，想出個時一心急就死火
揸棍私點樣起步可以快啲？點做先冇咁易死火？

我個師傅錯太多次會鬧人⋯⋯

係唔係有TG GRP?

比住油鬆離合器
就算我揸棍van扭力大吉車時都會咁做
滿載時敢6是
慢慢你會掌握到呼油後0.1秒個離合器就鬆到起步位，成件事變到好自然

過左海了 好彩D司機都肯定

棍私

現階段未熟，最好拉手掣起步，唔好心急學小巴佬咁一吊就走，欲速則不達

要練嘅係輕輕放左腳，同時右腳輕輕和油，目標係練到呢個成為自己嘅機械式操作

可以嘅話去無人地帶練習，壓力冇咁大
第一，千祈唔好心急，練熟咗拉手掣起步先，記住要輕輕和少少油（~1200轉已經好夠），咁樣你會易啲搵到磨擦點
練熟平路起步後，就去唔算太斜嘅斜路練，照板煮碗拉緊手掣練起步，不過要再和多少少油，大概1500~1800轉咁上下。平路同斜路一樣，當架車走得嘅時候會向前chok一chok，呢個時間放手掣就啱哂

心態上，我夠膽講揸得棍私嘅人所有功夫都係死火死返嚟，真正識揸棍波嘅人係絕對唔會笑你死火，所以放心練就ok

最後，留意多啲細節，事半功倍，有咩隨時問

利申：過來人

考左牌咁耐日日揸棍van h1但都係揸得過兩次電油車（私家車）仲要係自動波
諗住黎緊11月日本揸mt 86前都要搵個棍私補鐘試下棍私咩感覺

多謝兩位巴打
我個架係2000cc SUV嚟，平路就咁放極力子都起到步而唔會死火。我依家起步都係吊極力子到摩擦點，俾少少油hold住1000轉左右，再鬆手制，然後一路鬆極力子一路俾油，但係我就做到好chock，唔夠順，好似做漏嘢咁

新牌們4個工作天可以拎牌
但我出唔切車今日去機場接朋友機

學車學到壓力好大

巴打日本邊到租到mt?

死火多數鬆太快太高極力子
我習慣平路踩到1500轉、斜路踩2000轉同時放極力子

睇轉冇咩意思
一睇就慢左
我日日揸都係靠感覺轉波各樣
唔睇轉速錶

沖繩速航租車

得咖喇，巴打你日日揸住支棍，操作上實冇問題
唯一分別私家車扭力低，磨擦點冇咁易搵，但揸兩下就好快慣

呢句真，我自己由學車到而家揸咗年幾都甚少睇轉數
不過樓上巴打初初揸似乎有少少指引參考下好啲，如果唔係淨係講和少少油根本都唔知係踩幾多

其實就算1300cc車仔都可以平路齋吊極力子起步，不過要吊得耐咁解，比較阻街同傷車所以都係快手餵啖油入完波算數

就咁睇文字，你嘅難題係未熟磨擦點，所以有時吊高咗會死火；有時吊得唔夠高，磨合過程未完成就快腳放哂極力子咁就會chok

揸熟咗之後，好快會識分幾時磨合哂，嗰下你會feel到架車嘅動力好實在咁去，咁就可以放哂極力子，同埋唔會chok
巴打放心，練多啲就搞得掂

考澤安有咩要注意

係我太心急，我應該練多啲先
多謝巴打

三個工作天都得咖啦 啱啱拎
等實測更短時間

而家棍van丙部多唔多快期？

南華會對面線爬頭我見到係要停低等佢過，但等極都仲有車點算 我係咪應該拎住摩擦點一有位就行下有車再停下咁

1A牌好難拎黎搵食喎
唔後悔?
btw,準備定學費

想問下3波停車會唔會肥
我師傅話紅燈收唔切既話 可以直接用3波停車
佢話綠燈既時候最好唔好拖落2波等轉紅燈
寧願用 3波定住油睇會唔會轉燈
想問咁樣正唔正確？
利申沙駕

痴撚線 個師傅係咪玩鳩你

想你重考再磅水

過死車時喺中線讓對面完搞到左右都係車應該慢慢行定得啲車走左先行

想問下喺運輸署報同去駕院報有咩唔同？

想報鴨脷洲學自van，想知有冇咩要注意或者有其他好嘅地方？

新手學車，咩都唔識

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

入白田多死車，小心太接近物體，做足望鏡擰頭，小心路人衝岀黎

肥硬

第一頁個q&a好似有解答到你啲問題

睇咗未? 唔明先再問

睇左，但係我都唔明兩者有咩分別？
我見到鴨脷洲嗰個都係要考街，同埋上面有講到話建議直接報運輸署考筆試，我想知同報駕院嘅分別係咩？🙏🏼🙏🏼

睇嚟你有啲誤會 無論係學院學定係街學，考試都係要考街，條街真係正正式式馬路。

但純粹鴨脷洲條，元朗同沙田考線係只for香港駕院學生考咁解。學車嘅話駕院就有私家場地，比你學車泊位。 但最後考街都出駕院範圍考。

駕院一條龍搞晒，幫你排埋筆試。 自己報考就多數自己搵師傅。

想考鴨脷洲只可以報駕院
同埋如非必要唔好報自van

我都諗過好唔好報棍van，但係又驚太難1 take pass🙈🙈🙈

一唔一take pass就唔關學咩車事嘅
棍van 1take 尚有人在，唔好先入為主

主要都係資質天份同少少運氣問題

過死車時如果需要借線騎線
扭出之前先睇對面有無車
確認真係無哂車先扭出騎線行

而如果你已經騎緊線
理論上迎頭原先無車變有車駛入 係應該佢停低落嚟等你過哂先到佢行
尤其如果你可能扭得太出係有機會令佢唔夠位過 / 對面本身就係一架大車佢一定唔夠位過

如果大車 佢自己都驚炒 通常就唔會咁蠢見住你已經騎緊線都唔讓直行直過嘅
而如果對面係細車 佢自己都覺得夠位過 佢就唔多會停低等你 而係直接喺佢自己條線諗住靠邊直行直過
咁哩個情況 自己可以預早收慢 繼續騎線慢慢行 唔使特別扭去自己嗰邊 以免變到同障礙太近
慢慢行 同時記得留意前後左右車
前面有車記得保持距離以便作出反應 (例如前面可能無啦啦掉頭 或者佢見到有個位想泊車之類)
後面有車想超前記得收慢佢過
而左右尤其自己線嘅障礙物一過咗記得擰頭望盲點之後駛返入本身條線

不過騎線哩PART其實真係都好睇彩數
有啲考官就會覺得只要三車平排就考生好近障礙物就會肥
但亦有啲考官會體諒情況係 扭出前都已經確認對面無車 係真係騎騎下線先出現架車轉彎轉入嚟兼且唔讓路強行三車平排 所以都會PASS

利申 我係後者 啱啱考完迦密村街三車平排但都係1 TAKE PASS

唔該晒巴打

我係絲
btw 如有錯跪求其他巴絲指正

可以淨代步架姐，我考完個2A 都冇揸過van

有冇師兄喺鴨脷洲駕院考過棍van，除左條路係容易啲，師傅方面好唔好？🙏🏼🙏🏼🙏🏼

11號考筆試 考朝早 撞咗翻學時間
有冇得轉晏晝？

想問下有冇教車佬真係比人即場開佢波
我個個成日係到屌，我忍左幾堂
真係想即場開佢波

忍得咁辛苦點解唔轉師傅

而家上左5堂
先轉會唔會咁好

唔會，我果陣蝕埋租車費鏗鏘轉會去純私人師傅添

我想問如果路口黃格左右都有死車好近路口，阻擋視線睇唔到有無車黎，要行出一條行車線在黃格內停低再睇，如果依個時間左右都有好多車黎，要停比較長時間，係咪都唔可以拉手掣？

會唔會行緊踩極力子就溜後咁誇張

keep住有動力上踩極力子轉波一定唔會溜後，但轉波成個動作要快，幾秒內搞掂

驚嘅咪轉波前踩高少少轉

明白 多謝指教

第一日學棍van
九龍塘小路揸35km/h
成功起步轉波無死火
師傅比好大信心我
不過睇慣小巴司機揸車
成日踩離合後即刻空波 唔記得手制
希望改到

2A同1A嘅分別就係俾架G-class你都有得揸

好開始，係好事
慢慢練啦

有冇棍van師傅教天光道介紹可以補鐘？

睇下邊個位，如果係下面個紅綠燈開車冇停過就2波繼續行，真係驚斜路停車停得唔好嘅就唔好行咁快，不過都要>20，咁樣你會易啲控制點停車

如果係條斜路到停過車再開車就1波行上去都唔怕，去到過左上面紅綠燈先轉2波，我果陣都係咁

加油

啱啱掃桿埔2take pass最快幾時去整p牌

自己去金鐘搞定係俾錢人搞好其實個流程係點睇完張白紙都唔明

自己搞啦，好簡單咖咋
去到有個好大嘅counter攞form填，之後搵番條岩嘅隊排隊交form，之後會叫你坐低停叫名排隊俾錢，俾完錢就攞到牌

有咩唔知可以問果到嘅保安

今朝考掃桿埔fail左想問排快期自己排好定上網搵人排好

撳錯負皮。

9月5號pass幾時拎得p

基本上冇得揀
一定係搵人幫手排
有啲師傅只要你肯搵佢同你補堂係唔收搶快期錢 (前提係你冇固定搵開嘅師傅)

樂活要比大d油上
停車唔洗落break
師傅教果陣佢叫我踩極力子
架車無力時就要補break
停得唔穩都好 都唔可以比車溜
即係臨尾落break落大力d都ok

呢d第一堂要小心
師傅都係搵個會屌人嘅好
屌屌下比佢屌出個警覺性

想知塊p可以邊度買

邊條線

邊寧頓街係咪我錯覺 點解今日特別多人考掃桿埔 上次考都冇咁多

可以改，我試過考筆試時間係下午，但我要返工，去窗口問可唔可以提早，佢叫我當日朝早照去考，同佢地講返就得

推

有固定師傅不過佢好似冇幫開學生排快期
佢今朝叫我自己排 排完有期再搵佢補鐘
如果搵人幫手排應該搵邊個網站好
我唔打算另外搵師傅補鐘因為依加個師傅教得幾好
今朝係我自己衰on9

你肥咩

連登有巴打專搶
可以比佢地玩下
但搶快期之後記得要即補鐘
有陣時關師傅事
因為以前跟街師傅學
跟住再去左德安
德安d呀叔脾氣差但都有心教
每次問佢地最佳處理佢地都好肯講同教
但真係要溝通上要配合佢地
因為佢地一味覺得好多野與生俱來

考樂活道上斜嗰陣見到有條友拖住架買餸車行左出馬路行上山我就諗住借少少位過佢但係又見隔離係雙白線又驚有車衝落黎所以驚唔借得條雙白線最後就淨係偏右踩線行
點知就比呀sir踩停左話太接近物體
衰自己on9唔停車成日都驚斜路起步做多錯多所以冇停到

係邊度可以偶遇到嗰幾位巴打打

考嗰日喺窗口問？

呢d case唔應該過佢
吊住佢尾等佢上行人路就無事
千其唔好過行人 因為真係要讓行人

上面係果位巴打

esso油站
50蚊對

4個工作天
已fc

聽日1200沙田
好撚緊張

屌頭先揸完河畔好撚多死車

棍van 1轉2波 正確係咪

鬆油門 》極力子踏盡 轉2波〉慢放 至鬆晒極力子 ，比油

咦我考禮頓道嗰陣(返試場近巴士站未到保良局嗰個位)都有個啊伯喺我面前行 不過我就吊住佢尾行 幾驚俾考牌官肥尻我

咁貴

考牌嘅話，陪廢老碌車係正確答案。

再正確啲係踩盡極力子同時鬆油門
1波鬆油門跌速極快，所以基本上兩個動作要同時進行

其實前面有架車慢行頂住你，跟實佢係咪實冇死

邊度買最平？

係考牌冇得急

早一、兩個禮拜揸都冇咁多死車

之前衰棍波空波，
啱啱補考忠義街自動波，終於pass
行細圈，好多死車，又有小巴隔離線頂住，窄到仆街，好彩過到
各位加油

有冇電單車巴分享下經驗心得

老婆好想我學車增值自己
我睇左連登有好教車師傅，但請問可以點樣聯絡到佢地?

有電話咪wts佢，無wts嘅打比佢

冇電話嘅google佢個名
有啲師傅有web or fb page，inbox佢

大會出安全車，求之不得。

我都pass左

巴打本身對揸車有冇興趣先？
冇乜興趣嘅話考完個牌都係擺，不如慳番啲錢
考次車成皮野咖

Congrats bro!!!

鏗鏘30蚊對，得一塊紙

真呀，香港地考牌真係無撚用，除非有興趣/有車/搵食，如果唔係真係無用。

聽日就考, 個人仲係好冇信心咁

快期抽到永考街
已經第3次 想死

聽聞呢期有臨時燈喎。

我係鏗鏘買果塊係膠片黎架喎

十月四日忠義街
學左五堂
S泊車同倒車都一般
仲有七堂，要再補下鐘嗎？

希望臨時燈頂到考果日
今次唔得就唔再學

學左七堂聽日就考

巴打我都聽日考, 一齊加油

未必既
考牌都可以增加自己安全意識
9成係條街亂衝都係無車牌
同埋等到有需要先考就會太遲
而家考等咁耐

你又啱

有冇師兄喺港島考桿van，有冇心得分享？
有冇話邊個師父好？🙏🏼🙏🏼🙏🏼

我都係聽日考

好快過
專心揸
等你好消息

我知錯架啦btw唔該巴打

其實我係黎唔切判斷我應該點做係最好正常平路我都會停車或者吊佢尾行但係可能因為平時學車完全冇揸過呢條路所以好驚好心急就想急急腳行完佢所以就出事

呢條路真係陰濕嘅
因為平時行唔到
我果陣都係睇左師傅行兩次
就去考 果陣佢叫一定係燈位起一波比大油上
跟住即二波 二波穩上就無事
一波就唔會夠力上

Chok一下就肥？😳

2波都夠力，1波點會唔夠

邊度都有得學，爭在你想學揸車定操路試。 想學揸車近自己又同師傅夾到就得
九龍塘係咁啱就腳

果陣師傅咁講 可能fake鳩我

用返平路手法啱咖喇，唔好被斜路嚇親，不過留意兩件事：
1. 再練熟啲斜路起步，練到唔好驚
2. 因為斜，拉緊啲手掣

巴打加油

呢個係concept問題，唔計R波，1波一定係最好力嘅波段（齒輪比問題），但去唔快

佢意思應該係唔好諗住賴皮1波行完，路況許可點都上2波

我都肥咗
乙部泊衰咗
丙部cut線望唔切鏡+極力子運用不當

我嗰陣考棍 師傅叫我一波上晒 唔好轉波同埋佢帶咗我去跑馬地一條比較類似嘅斜路練起步
雖然之後轉咗考自動波

兩位巴打搞咩竟然都係極力子

另外揸車cut線冇望唔切呢件事咖，只有望準同意外

要一野cut 2條

下個月忠義街 自私家車
想搵師傅補鐘

有無介紹

情願望遠啲，唔只望隔籬線，望埋再隔籬線，咁樣就有多啲預算，到中線再cut之前又望多次確保安全，仲有預先睇定中鏡就知有冇其他車跟住你

Btw有冇巴絲知快期而家排到幾時？

駕院要睇吓自己個師傅肯唔肯幫你勾。

聽日考

排快期…今日通知我19號考仲要未知考邊度
想問下巴打們,第二次考補幾多堂好?

快期其實易唔易有
成個月都無消息

加油

巴打記唔記得我
記得巴打好似係考沙駕？
係咪源康街附近cut 兩線衰左？
我都好驚呢個位
成日一轉左之後 後面啲車就會急住cut 出黎
成日都驚cut 唔切出去

個考牌官出聲話你？

培正道好撚多死車
喺兩架死車中間過 俾個官踩咗腳
就咁肥咗

係

我月尾考
好驚行河畔同多石可樂廠果到

河畔只可以祝你好運
多石工廠區我覺得還好，冇咩特別，慢d keep右線就ok

通常考九龍區頭嗰幾堂學轉彎都係行九龍塘
然之後開始斜路停車開車我係去九龍城
再之後學掉頭同埋泊位我係去麗港城（有斜路，同埋我考嗰時都有斜路）
最後先再去返考嗰個地方度做返哂上面啲嘢

利申：出面搵師傅

岩岩油塘肥左 係大本營巴士總站外面上斜由右線cut左線 比個呀sir話見到架巴士準備駛出黎都係呢個位cut埋去 同埋前面咁近巴士站 解釋左點解咁樣做 佢就淨係話總之我只係見到個巴士係度 你夾硬要呢個位cut埋去

之後就比佢Tick左3個嚴重 轉換行車線時未有查看交通情況 在物體前急速扭軚切入 同埋不顧及其他道路使用這

Sorry for 1999

ching衰緊張？
我岩岩考完都肥仔
揸到腳都陣撚埋，死左幾次火

河畔真心難, 多石工廠區小心D, 睇清楚路面情況就唔難既,巴打加油.

你係個路口都cut埋去？

你考車唔係應該無機會行右線
基本係左線等巴士上完客

請問喺駕駛學院pass 咗，可唔可以用快期大法check?

我三手調完頭控緊車速落斜個下極力子快手放晒跳一跳

考牌落斜慢車主要係靠迫力，極力子係hea吊

德安 區師傅 真心幾好 唔瞓覺唔吹水 見你有錯就即屌 冇錯就唔出聲

你指係單程路，但係兩邊都有死車？
咁如果唔係中間過可以點？
停係到等車走？

點都唔夠考港島咁刺激南華會嗰個位如果塞車真係好易肥

唔夠一個車門距離掛
雖然老閪都知過到

到依家都未行過平日工廠區
唔知會係點

未試過閒日行*

可以。

唔見左排期張紙 有冇得上網睇得返考邊同幾時考

要去返運吉處或者駕院印。

好 聽日去返印

想問下 運輸署 星期五中秋 開唔開？

係咪巴士總站出口個位？嗰度站出就係左線，你就行到上嚟變右線

幾年前肥左，最近想再考
有冇人係自己排到快期 究竟點樣做到

依到有冇電單車巴

考嗰陣禮頓中心出面又要過死車 返試場南華會又一大堆死車要過 其實只要做足動作同確保安全就ok

隔離唔係有26 post?

華實只要keep住行右線實冇死，只係揸慢d,睇住有冇人喺死車中間衝出嚟就得

肥咗係咪要一個禮拜後先可以報快期？

應該同拎 P 牌一樣，大約三個工作天之後，system 有紀錄就抽得。

唔可以 抽快期一定要七個工作天

原來係咁。

如果出去搵人攞快期係咪唔洗7個工作天

唔係 一樣要等七個工作天 搵啲不成功不收費架啦 自己同佢一齊抽 鬥快抽到嘅姐

啱啱Pass咗筆試 五月中考天光道
聽人講好似好多伏位？

有冇九龍自私好師傅推介只求1TAKEPASS

佢都係幫你打上 hotline 撳。

岩岩油塘 路試 1take

Google 林宗豪師傅，絕對有心教有職業道德
臨考前兩個星期先搵佢幫我執返d壞手勢，最後pass左
遲下詳細d post有條仆街師傅搞到我考前兩個星期臨急去轉師傅

條條都有伏位
就連鴨脷洲要合格都要一定標準
天光道一般般喇 易過油塘 難過澤安咁

其實係咪好多師傅都會一開始學就收埋考試租車費先？仲要再另收一堂錢咁？？

我見QA冇提過所以想問下

依家港九新界條條路都多左好多死車，因為黑警唔得閒抄牌，無論考邊區都會難咗，各位巴絲加油💪🏻

之前考過肥左路試 再報可唔可以轉地區嫁？

上車前問清楚
有d俾你試堂 通常firm實先俾呢筆

我上個reply個好師傅唔駛
個仆街師傅要
都係問清楚先決定，如果第一堂比晒就好難攞返，我就係蝕左租車費考試鐘比仆街師傅

而家大部分都會收左先

啱啱完筆試 派左油塘10點係咪已經玩完

而家我問左個朋友介紹嘅師傅，朋友話佢好，但佢話如果中途唔學就要將學費當成補鐘費計，即係原本1堂係250﹐補鐘係350﹐ 如果學左兩堂唔學，就要收700蚊

但租車費就可以退返

唔該晒上面幾位巴絲

抽快期會唔會俾第二條路線？

我覺得考唔考到，真係好講多唔多死車， 如果撞正放飯放學時間，輸左8成

全部重考都係隨機抽路線

所以上堂真係要確保你真係識處理死車先
個時問到個阿sir想嘔
諗左好多假設性問題問佢
個阿sir又肯答
不過好多時答我 停定 睇定 一定要比個官快

「香港」、「九龍及新界」，二揀一。

油塘幾好考 其實

朝早10點路面情況如何

平日 應該幾正 冇乜車 但死車一定係多架啦

唔會好多泥頭車咩

你行一線就好多 如果2，3線 幾乎唔會有。

就算有泥頭車都冇野 死車都冇野。 最重要係 唔好塞車 塞車開開停停 好易犯錯

巴打考油塘?

今日考完 pass jor

恭喜哂 考咩線

我考2線

可以

有冇抄牌香港地條條路都係多死車架啦

冇 double parking 已經算係咁。

乙丙全部 pass
仲要下午四點多D
上到三波就要落2⃣️波

就係過死車近咗少少就死咗
好彩乙部pass到

非常順利

我考嗰陣有架學神喺前面開路成程車佢做乜我就跟佢做乜 佢打燈我打燈 佢慢車我慢車 佢快車我快車 佢偷位我偷位唔知係咪我個師傅突登安排架學神喺我前面開路 開心死

我個師傅唔係
租車費係最後考試嗰日先畀
考嗰日同我考前加操一個鐘都唔另外收錢 佢話當租車費包埋
仲試過責住半個月學費都未畀佢都話唔緊要

聽日晏就考澤安好緊張
之前考天光道衰左

師傅教要2波轉彎、停車

巴打下次記得要留番一個車門嘅距離
加油

爆左軚成個星期先發現
希望冇淆鈴

業界良心。

咁好嘅師傅
你係咪真絲先? 可能因為你係女先咁好喎

考完筆試出咗路試期先再慢慢搵啦

lm

明曬 唔該師兄

聽日考培正道 好淆

今日去多一次望一望路線

同問
都係2take pass

呢個post幫咗我好多
祝巴絲都考牌成功

祝你下次pass

其實油塘都幾好2,3線都幾好考
迴旋處行熟左都冇乜野
下次又唔知抽到邊

真絲
不過我有男仔fd都係同一個師傅
佢都係一樣

屯門有學界人鏈要人

今日考永孝衰咗.....嚟緊考第三次

多到仆街

哀咩位
巴打會唔會排快期
學車 師父都話我唔係好得

其實衰自己on 9...衰喺最易啲位，可能太淡定鬆懈咗，喺個暗斜燈位開車彈極力子死火，架車少少溜後，唔夠個官快踩break....
依家搵李健試抽快期

之前考咗個自動波，想補番個棍波係咪要重新學過？泊位，窄路掉頭仲使唔使重考？

今次衰嗰樣唔關師傅事，係自己唔小心....

希望今次可以跟番第一次個師傅，好有心機教，唔屌人不特止，仲會拍吓你膊頭鼓勵你

死火都踩唔到brake
要拉手掣

其實一死火嗰吓已經慌咗，剩係知個官踩咗break同叫我拉手制

轉車種就乜都要考過晒

你識揸棍可以唔洗學嘅 但重考要再考過

今日1540 考青桿埔棍van 2takw pass咗了 師傅同啲阿姐話全日我之前冇人pass....

咁仲有無行埋條考線？

你估吊極力子咁易
小心燒左師傅架車

今日學左一堂聽朝10點幾就考

咁L快

之前炒過一次石蔭比㗎狗車無啦啦係前面衝出黎然後個pk考官肥我 因為太接近物件培正學左兩堂聽日就去考 淆到

培正我早兩日肥咗
好多死車 睇路

巴打唔好再嚇我已經好驚

同埋喺試場轉出去
盡量喺個閘口中間出
唔係車頭好易會過線
一過基本上都肥硬

咁唔好彩 唔知我聽日係咪咁呢

師傅都有提我 但係冇得練硬係驚驚地

加油 當平時學車咁就得

希望啦祝你下次唔好培正

不過考嗰陣真係會緊張
本身手車都正常 但個官氣場太勁
嚇到我騰騰哋
準備抽快期
希望啦 培正係九龍最難嘅試場

有機會忠義街既 希望你石蔭

石蔭就正
早啲休息聽日1take pass la

希望啦 巴打遲d加油

絲打好叻師傅成日話我個樣細個搞到個官唔想比個牌我仲要今次培正

石橋BT45 幾錢一條?

下星期考棍
今日第一次去考場
泊位調頭好差3手軚又好差
比人屌到仆街
好撚廢覺得自己

磨擦點可以試下聽轉數啲聲 再踩低少少就可以做到慢車效果 再唔係 印住個brake慢慢放 到時再踩極力子 踩返慢架車

想問合格左你地會唔會封利是畀師傅

thx 絲打

龍翔道好閒，成日大車頂到得50左右
佢始終唔係快速公路
不過係出口多新手唔熟路好易行錯路姐

岩岩肥咗大涌橋 想重考但要排到七月
請問如果轉去跟街車師傅 筆試同乙部駛唔駛重考過？

學院重考要幾錢

筆試唔洗
你pass咗乙部就唔洗考多次

唔該哂ching

睇你同教車師傅既關係啦，如果你見到佢就憎，經驗不愉快，不過無可奈何要經過佢先考得，咁你係絕對可以有骨氣唔封...

否則，其實用返commom sense去決定封幾多就ok...

利申：師傅教得一般，唔算差唔算好，都封左兩三百當請佢食飯

其實你有俾學費
點解要封利是

已落訂
新hiace 300系手波版
12月拎車

唔俾係道理
俾係人情

學得開心又合格，咪當俾tips囉。大家好來好去

利申：有俾tips，師傅都好識做，送咗對P牌俾我(雖然唔知關唔關事)

依家咁貴最平架啦？

啲路線係咪同沙駕唔同
驚學唔切#die#

唔該巴打
岩岩肥完好頹好迷茫

肥咩同沙駕包幾堂先

聲同引擎轉數有關，但極力子吊高吊低並唔影響引擎轉數，所以聽嚟冇咩意思，最重要係識感覺車嘅震動

第一次淆都唔出奇
通常都係慢/中線成日有大車會驚啲
出發前溫定書，睇定出口喺邊，沿途行好自己條線就得

我淨係知車一震就即係太高
但係係斜路三手軚又好難
一開始上斜就重d極力子啦
第一手到尾個陣已經有少少斜
架車就會突然加速咁
又要低番少少極力子
成日都做唔到

琴日第一次喺街見到真車，個感覺好唔hiace

架車震唔一定太高，但就係一個話俾你知架車行得嘅訊號，只要你放手掣佢就會去。真係太高嘅話架車會有更明顯嘅反應：死火

你第一手到尾突然加速原因有二：
一，條路本身斜，有地心吸力
二，已經吊咗一陣極力子，當吊到磨合完成就會快咗

考試要落斜慢車嘅話吊好少就夠，主要用迫力控慢就得

今日pass左
想問下係咪可以填定form
入支票郵寄比佢申請p牌嫁？

闊咗勁多 個人覺得有少少似Grandvia

我都係驚學唔切，星期四多石線肥左
排到下年7月，又驚到時又要補好多堂

過多幾日上去運輸處搞仲快，交完錢即刻比牌你

有冇電單車 師兄？ 想考

因為我番工同運輸處個工作時間一模一樣
唔想拎半日al上去搞

有冇P牌可以分享下買車
考到牌個幾月,開始有D心郁郁想買

反而係想租架車黎玩下

租車點玩法

香港出面租車大部分要求25歲或以上，同埋至少有2年牌，p牌一般租唔到

前排pass左想分享返唔愉快既經歷希望睇倒既人唔好中伏，長左d唔好意思
要介紹既仆街師傅叫軒師傅(可以點加佢入仆街師傅list? )
年頭搵佢重考，係電話傾條友標榜自己教開紀律部隊(依家諗起佢咁講真係屌佢老母，紀律部隊係狗，教紀律部隊既都係狗)，又話自己用心有耐性著重同學生既溝通, 渣車應該係輕鬆，處理考試壓力係師傅既責任。
本身諗住因為之前學壞晒手勢想早d上堂，提早約條仆街，約左成3次佢都前一日先黎同我講只係重考唔洗咁早學，叫我遲d先開始上堂。
好啦到考試前4個星期上第一堂，上得60分鐘(冇錯唔係90分鐘) 。上堂發覺佢標榜自己既優點全部都相反既，又自大又串柒柒，將人地d壞手勢放大黎講，可以停低車講幾個字。佢既興趣係窒人多過更正人。
其實上第一堂時佢就叫我擺張學牌出黎都未察覺有唔妥，到落堂佢就擺張簽到紙放係我學牌上面，簽完名佢就收埋晒d野包括我張學牌，搞到我走左先醒起，諗住去攞返佢就話都係跟佢車上堂放係佢車。
咁時間又唔多自己份工又忙，唔想咁趕先轉師傅，到第二堂又係上堂串柒柒係度話"你咁樣揸車做乜撚～～野呀"(拖長個撚字黎講) OK我忍，諗住book考試前上堂熱身，佢答"想合格唔係靠考試前ga，要合格你聽日考都會合格" 屌佢老母吖心諗乜撚野答案..

(出唔晒)
之後約下一堂時間佢問我咩時間，我話星期六朝早吖，佢話要下晝, 編好時間再覆我(btw次次話編好時間覆我，但次次都係要我問佢先編) , ok fine, 到前一日問，話要下晝，問我咩時間ok我話2pm~6pm，佢就話要5點後，已經凸左我覆佢個時間... 但佢都未編好時間。到上堂嗰朝追問佢，佢隔左幾粒鐘先話要夜晚，唔記得編我時間。。。。
屌佢老母即打比另一個師傅問我個考期得唔得，得左就同條仆街話唔學，話請唔倒假唔考，約佢攞返學牌考試信，條仆街第一個反應係話阻人發達(心諗租車費考試鐘2千幾佢淨賺唔洗做) ，又叫我辭職，幾粒鐘每隔個零鐘係度tum我繼續跟佢學唔想比返野我。好在條契弟最後識趣約倒出黎比返野我。
餘下兩星期鬆d時間跟新師傅學約時間好爽快，做得差會燥但feel倒佢出發點都係想教好人。到考試嗰日臨上堂又見到條仆街，心諗當黑。上完堂去試場又見到佢架車，全程係度眼望望，跟住我師傅話"唔係喎，條友撞鐘考試都接你wo屌佢老母"
不過最心涼既係我係佢面前pass左眼尾都唔望佢走人

各位，首先學牌同排期信點都係自己 keep，如果師傅或者學校話佢想 keep，影印個副本畀佢已經足夠。
如果已經不幸交出咗學牌同考試信，要知道呢兩樣嘢可以隨時去運吉處補領，佢夠膽兇你，你就同佢講：「你咁樣係唔會令到我驚架」。

師傅唔適合當然即刻換，但係唔好去得太盡，始終學車係小圈子，黎黎去去都係果幾個師傅

咁能仆街，一定要開佢全名，全名係咩？

講得啱做臭左自己依家我師傅都認得佢

軒師傅一search就係

係到見到幾次有巴打都將自己張學牌交俾師傅keep, 建議下次第1頁Q&A 可以加返提醒叫各巴打留意下，呢張學牌都有個人資料，最好自己keep

可唔可以同一時間學電單車同貨van

教開記律部隊 即係間接承認自己係藍絲狗啦
佢咁想出名 巴打可以專登開多個新post比更多人知
當提醒其他巴絲又好 當幫佢搵狗做客又得
等佢淨係得狗幫襯

中秋第二take油塘肥離合器
我轉左師傅轉左車
新師傅架車個離合器有虛位好奇怪

我想請教下p牌誤入馬灣 除咗罰錢 會唔會加監？

Sad 考官有冇同你講清楚點肥極力子?
吊唔準極力子 車身狂chok?
BTW 巴打諗住再搶快期

一肥左就即刻報埋

我返到試場個時入欣榮街冇上二波
考官出聲叫我轉二我先轉

咁樣肥好唔抵喎
但考官無理由咁就肥你喎
入試場嘅行人過路處成日有廢老唔睇車過馬路
一定可以用1波過

過咗行人過路處 都有好多死車喺左手邊
甚至會double parking
有時用1波慢慢入避免有行人亂過馬路都得㗎

另外你唔轉波
考官唔係應該剔你 “未能選用適當波檔”咩
依樣嘅話應該唔係大剔 唔死得㗎

BTW 下次加油

仲有離合器使用不當

各位巴絲
我岀年2月棍van考油塘 9點半
想問下有無咩師傅可以介紹？
我係學生哥一名 應該得星期六日練到車 想問下係咪應該10月開始學會比較好？ 對車0認識🙈

恭喜曬

why not

入禁區唔扣分 所以唔會加監

搵私人師傅肥左路試
重考想去駕駛學院
要自己book左個期先搵駕駛學院？定係我直接去駕駛學院佢會幫我搞哂？
仲有棍波van pass左泊車掉頭，轉考自動波係唔係要再考過？

有冇九龍區師傅推介？第一次考 咩都唔識

搵返私人師傅啦

小心啲一take pass 會嚇親自己

想問考澤安邊啲位上三波好？除左三轉一落中埔道個度同埋上返考場條大斜路之外？
另外想問乙部棍van pass左可唔可以轉自van考丙？
感謝

第一題唔識答你
第二題:可以 我呢啲垃圾就係一個好例子第一次考棍Van pass乙部 肥丙部 之後轉自動波考 淨係考返丙就搞掂

上面有師兄話我棍波轉自動要考返乙部嘅

我呢就唔洗嘅 第一次考棍Van 考乙部平平安安 之後揸出街去到樂活道死咗三次火 俾人大S咗離合器控制不當同油門控制不當 半年後轉自Van考返Van丙 上個禮拜一考咋嘛 冇問題喎

我都想轉了手腳唔協調
多謝巴打你解答

學車王有無邊個師傅掂 或者唔掂 ? van仔

工業區入面唔可以急過死車之前一定要望左對面冇車先抽岀去

棍波車點停車先唔會dup頭...
成日踩得太大力
3波時轉黃燈又點樣收慢停車?

臨停嗰吓鬆小小 brake

停車dup頭唔關棍同自事，自動波踩死迫力一樣會dup，只要臨停定前放返少少迫力就唔會出現呢個情況

燈位前（即使係綠緊）放油門，忌行得快，右腳放定喺迫力面，咁樣剎車距離長極有限
至於拖波動作同平時一樣，要拖得快只能夠講靠熟手，真係練返嚟

師傅話3波停車都無問題
叫我顧少樣野好d喎...即係唔駛轉返2波停

咁未停定之前踩低少少離合器係咪都可以?

但拖波應該停得快過直接用brake剎
3落2好快姐 最緊要吊耐啲個極力子

其實冇咩所謂，反正都只係為考試，出嚟都係另一種揸法
不過停車嗰下3波難控制啲，太早踩變空波滑行，太遲踩又會死火，所以多數師傅都會教拖2波停車

有冇巴絲係下午放學時間考忠義街，知唔知迦密村街咩環境？

想問係咪最快考完3個工作天後可以攞p牌？

報左沙駕下星期就考, 自動波私家車, 想問下燈位停車o既時候, 係咪一定拉手制就要入N波? 上理論堂果時個阿sir話d考官唔鐘意d人係唔係都入N波, 但教車個師傅就話拉手制就要入N

報左學車王12月中就考路試，依家開始搵師傅，路線係忠義街，有無巴絲都係報學車王？

我都係學車王忠義街 你私家車？

我師傅教就剩係手制
考試都剩係拉手制 passed

＋1 ching

咁死，而家慣左好難改返

棍van啊，學車王無咩師傅簡，同埋聽聞忠義街難泊車，係度學係咪會浪費時間等泊車？

係幾曬時間，上堂一半時間都係係到等，好彩少人學既話先好d

以前中學喺嗰頭 我可以同你講 放學時間迦密村街係好多車

咁樣真係唔抵，如果去第二度學又熟習唔到條路。。。

泊車難在斜路要倒後入，揸棍既練習多啲控制極力子就ok。最難搞係忠義街係van私合併試場，等泊位晒好多時間，變左係晒鐘同掉轉頭係咁練斜路起步。我個時師傅好人臨考同我星期六日補鐘就少啲人可以練多幾次。

利申：忠義街棍van

隔咗半年無掂棍仔今朝第一次揸棍私係咁死火 好柒 仲頂住後面

油塘十月底考 但只係上左8堂 係咪好慢 要上多幾堂 師傅好似只係安排我學十二堂 叫佢再加好唔好 佢冇主動問我

巴打你個師傅教成點？ 如果ok既可唔可以介紹下？
我衣家準備揾定師傅學車 我下年2月考油塘棍van

考試=一定要
考完=6波都停得

一般 唔係叫特別好

好日都唔揸，一嚟就揸私家車，梗係死火
唔好心急，善用手掣，好幫到手

上左第1堂, 扭太果到有D唔係好熟

第一次上車，未識攞呔係好正常，唔駛擔心。

天光道肥就考永考 我屌
聽日又考

慢慢黎，攞下感覺先，我第3堂先開始叫轉得好啲，第6，7堂已經順好多

我師傅都係教停車只係lock手制就得
唔使入N波
passed

認真 去忠義街上堂基本上係有大半個鐘都係等緊入去練掉頭泊位
尤其是好多駕院師傅都勁狗
係去到嗰度先慢慢教佢個學生掉頭係咩步驟 泊車係咩步驟
有啲泊完位仲要停定架車響個格入面慢慢講書
所以條隊先會咁長塞死哂 先會咁曬時間
師傅話以前仲試過係有其他師傅睇唔過眼 落車過去敲車窗叫架駕院車快啲走讓畀後面其他人練

而我師傅一開始教我掉頭同泊位嗰時呢係帶咗我去麗港城一條斜路度學
嗰個半鐘其實已經係可以掉到頭泊到位好多次
我只係去咗一日就已經熟哂手
跟住嗰堂開始先再去忠義街
排完隊已經好快咁可以做到掉頭泊位同埋齋執靚d啲要注意嘅位
剩低仲有時間夠行大細圈各最少兩三次
條路唔熟就假

所以 學我師傅話齋
真正好師傅教忠義街掉頭泊位其實唔應該喺忠義街實地學
排得隊嚟掉得一次頭 泊完兩次車 講下書都已經無咗九個字
再排多次練第二次又曬時間
唔排隊又其實學唔到啲咩嘢
去其他差唔多嘅斜路位學熟哂練熟完再實地執好過啦

利申 搵私人師傅一take passed 不過我1A牌

我今日都搵左個師傅，佢都話頭幾堂唔會去忠義街，一黎真係多人二黎要夜晚先入得，好想快d第一堂試下揸車

我係元駕肥左之後搵街師傅重考佢都話唔洗下下入n 入得多反而會加速波箱損耗

細圈入得咩

唔入得
所以無入到迦密村街
只係行完大圈再兜返落斑馬線時轉左咁行下咋

中左何文田 有咩要注意
未搵師傅 點contact

我可以介紹師傅
有興趣tg: lam1230

細圈決勝負

我琴日先考完筆試咋 fail機率大唔大

學左第一堂自動波私家車，請教下有無記錯開車/停車部驟。

開車：踩實brake，著車，P轉D，鬆手製，打燈望2鏡擰頭，安全情況下駛出。

紅燈停車/泊車：望鏡，慢慢停定，踩實brake，D轉N，拉手製/N轉P。

宜家講你都好難有概念，學車個時再討論啦

未搵師傅 有冇介紹

想問下係咪有巴打幫手搶快期？求聯絡

紅燈我會 D波踩實brake 唔轉波等轉燈
停車就 踩brake 拉咗手制 先D轉N

其實各有各教，冇話錯唔錯，參考下

8堂即係16節？
我20號 即係後日考 加埋都係上咗7堂 14節

咁大獲
係呀 十六節

個師傅話我肥撚硬
佢係咁同我操路試 但掉頭泊位我已經唔撚記得晒

我跟左觀駕12堂 路試自己搵師傅 跟呢個師傅跟左4堂就去考左跑馬地1 take pass 覺得自己好好彩

仲有其實我覺得自己冇咩嘢 不過佢話我揸得太慢
但明明係佢叫我唔好踩咁快
好撚難捉摸

普京早於年初已提供黨鐵出軌事故線索!

恭喜你
加埋16堂？
我諗緊洗唔洗再加鐘好後日考 但唔想加
學咗7堂 考前仲有一堂

咁你點解學車嘅？

想問一下
考到尾 停車 手掣 空波 熄匙
之後洗唔洗踩離合入返1波 我睇有片教係咁
但個師傅乜都冇同我講過

我記得點做但冇練過 條友話臨考之前先同我練

熄匙入一波,個陣觀駕學個陣話唔做呢個動作會肥

我問你學車原因吖，本身好鍾意車？

冇話特別鍾意 不過想多一技旁身

明白，不過睇你手車都起碼要考幾次

咪咁啦雖然我都覺得要再考

買路票好平啫，五百蚊鬆啲，打爆一缸油都無咗啦

求聯絡 +1
岩岩衰超越物體無擰頭

最緊要你揸得有冇信心啫
你想像吓冇左師傅喺你隔離 你有冇信心揸得好
有既就冇問題

同埋唔好比你師傅嚇親
最緊要自己有信心同有耐性咁揸
考試冇時間限制 唔好衰心急

睇多啲片 考試前一堂練翻好啲信心 我臨考前個堂 比師傅屌到無曬信心 都預自己唔合格

後日考油塘 搶到快期後只係上左三堂半 路都勉強熟嘅
但係好驚迴旋處 有咩要注意

成日都車快左

我都係後日油塘你考幾點 我3點半

九點半

紅燈唔洗轉p波，p波一係泊車，一係考完先會轉
普通停車轉唔轉n都可以，睇你習慣

淡定啲，唔好心急，當佢讓路口行，記住邊個出口離開時要用邊條線入就得

一感覺車太快 踩停部車再踩低少少極力子
直至車速慢為止

pass左黎睇返呢個post真係好正

極力子正常係臨死火嗰吓一嘢踩盡，令到架車唔死火
你個講法我未聽過

停定永遠都要拉咗手掣先轉波

報學係咪有得直接撚鴨利州考？

培正道衰左, 12月考忠義街, 難唔難啊

想問各位有無鴨駕補鐘師傅介紹

獨立訓練先係

up乜9

唉岩岩肥左沙駕
排左快期十一月再考
好頹啊！

難呀

邊條
衰咩

多石

衰左三手high到膊
岀到街俾人肥離合器控制不當同車速不當
唉

考試停車係咪一定要轉返N波而家教車個師傅話唔洗 淨係拉手制就得

慢得制？

係
唉好sad

沙駕棍van快期十一月考？琴日肥河畔之後同我講隊尾下年九月 快都要七月

係啊，見佢快又唔想操其他先俾錢

做左CD-ROM 好耐
今日培正道2 take pass(自動波）
多謝咁多位巴絲無私分享 又多謝教車師傅既用心
推介呢個學車師傅✋🏻

我聽日考 考前有2堂
但我仲想朝早補多堂 有冇人有師傅聽日朝早有時間

岩岩甩P 睇中左srteam1.8 07年車
泰加報4329 想請問巴打係咪差唔多

補充今年28

今朝考天光道 泊車個陣入撚左1波 一鬆手制就收左皮
自己都笑左出聲
練車都未試過呢個情況
一開波肥左 搞到路試無心機 肥轉彎位置不正確 轉彎車太快掂左隔離線
本身都幾sad 而家諗起又幾好笑

今日1540澤安,2take合格了
一出試場轉左兩條小路等轉左入橋個下彈極力子,chok左下,個考官浮誇到好似就黎飛出車咁,以為自己肥硬,即刻變到好淡定咁考埋佢
三合一個度,合到最後一條先見到架的士係橋頂落緊黎,應該隔左兩,三個車位,個官講左「的士」兩個字,心諗又多個大剔,更加輕鬆了
點知返到去合左格
希望其他學神巴絲都可以快D脫到苦海

唔洗入n 波都合格

雖然有啲老套，但係我考之前都係大家答我問題，令我定好多，最後1take ,所以都希望可以幫返其他人

下星期考第3次
永孝街
求鼓勵

輕鬆

上運輸署個網冇得睇下個月個快期option

當要第4次咁揸
認住認住好撚緊張

自動波考試洗唔洗考L泊位

第1次考就所有嘢都要考, L位定S位就睇你邊個場

van仔丙部快期係咪要好耐？
成兩個星期都未有

輕鬆到就唔會忠義街同澤安都fail

我唔想考曬全港所有路線。。。。

考培正道呢

巴打考成點

每朝 07:30 會放一堆快期出嚟，搶哂就冇。

考高超道 pass左
感謝咁多位巴打

恭喜

好彩一開始轉出茶果嶺道同埋迴旋處冇乜車

永孝街合併fail咗路試

你自己抽快期定搵人同你抽?
10月照計會多啲考車吉位喎

我頭先考天光道都係fail左路試
明明係最易個條線
明明係條係無咩人
我仲要無咩緊張

肥離合器控制不當
肥入彎位置不當
因為我為左避開d個人同避開電單車咋

26號考沙駕
但係仲係吊唔好個極力子

瘋狂補鐘

真心問吊極力子難係邊個位=_=?

我覺得自己係緊張影響表現
出去閘果度就死左一次火
過程中望鏡唔太足夠、又入錯左一波
之後去到紅燈位已經見個考官劃左我不合格
果下即時放鬆左心情捱埋佢
不過想知排快期係唔係一定要七個工作天之後先得?

Sad but yes
I know that feel bro

咁唯有過過冷河先

不外乎磨擦點同時間
要做到順真係要操

我反而緊張左好耐
一上車就完全唔緊張好自然咁
反而係有d輕敵條街無人同易路線所以衝動左
衰埋d無謂野而無牌好唔開心

我師父反而叫我唔好快期
驚有新線太快會操唔切

仆街 一出考場 唔知緊張得制 扭慢咗軚
明明之後成條路都考得好好....
屌你老母

請教

等緊小路轉出大路

師傅教 brake , 2落一波 吊極力子 再印住brake 等 可行情況下放Brake 去車

咁做正唔正確

考試小路出大路，幾歹都停低睇清楚先，再1波開車都唔遲，臨開車先好吊極力子

係識嘅一定答

呢排易呀 星期六都可以搶 我今日都幫個fd搶到快期
淨打電話搶

正確 如果大路車唔多 可以唔洗拉手制
因為正常小路出大路只係等一等
如果大路好多車塞住晒 要等1分鐘以上 可以拉手制

但要小心印brake唔可以太大腳 因為吊極力子嘅時候架車動力細左 一緊張架車會死火

好開心, 今日天光道1 TAKE PASS

我估你師傅係驚你踩停咗部車唔記得轉1波
變咗2波起步啫

肥左香港仔駕院路試
想搵街外師傅補鐘 可以搵邊個

今日都搶唔到 電話未到7點半打唔到
個網都死埋

正常 我都打左幾個星期 通常7點29 分鬧鐘響 打電話打到35 分都打唔入就繼續訓

有冇人覺得永考街宜家難考左

永考一take pass

唔係話有臨時燈，易咗咩？

肥咩?

仲有一個月就係路試，覺得自己近排反而越學越差，連手掣都拉唔實，次次都俾師傅炳

最緊要知自己錯咩，如果唔怕煩可以背口訣，一路揸，一路講出黎，eg 掉頭： d波，右燈，望鏡，鬆手制，盲點
個人會定好多

點樣睇線好啲？ 成日都俾師傳屌偏左

9號上第一堂
通常第一堂學咩 棍波

almost

P牌換正式牌應該唔洗交舊牌？唔見左個牌

星期五考
港島駕駛學院
師傅好難約
幾乎將所有堂逼哂喺最後一兩個星期學
搞到我學得好有壓力
岩岩先覺得對棍波上手咗小小
但都未了解得好好就要考

有無人有補鐘師傅介紹
私家車棍波

唔洗
我仲有兩個月先甩

Thanks 你個名

視覺：
三個腳掣分別係咩
睇錶板
望下鏡

操作：
入1/R波
吊極力子
握軚方法
睇鏡
可能學埋轉波

好好享受，揸車好玩咖

想問下短暫停車洗唔洗拉手制再開車
例如河畔讓對頭車同埋讓線停一秒再開返車
可唔可以就咁一波吊住極力子+鬆brake 開車？
利申棍van

讓線冇所謂，望清楚就得
考試停線就記得拉

睇倒後鏡，如果塊鏡角度啱
你會見到兩邊條地線同車身差唔多距離

再係記住司機位望出去右邊條地線約莫係車頭邊個位置，平時比自己參考下有冇揸偏線

我想問下大家有無鴨駕補鐘師傅介紹

今日界限街轉右入大坑東 紅綠燈下面有個著橙背心有部相機 係做啲咩？超速相機？ 貪快諗住過埋支燈 唉 影快相就死

九龍塘三角公園兜兜兜

今日培正肥左路試
想盡快抽快期，上網見到好多代抽
巴打們有冇邊間推薦？

慢線比人推開窗送隻中指比佢再踩下brake就得

依個?衝紅燈相機
留意地下有感應綫

唔係呢個 未轉右前個個燈 有個人係著住橙色背心個人隔離有部相機

依個位冇人影，放心
可能係工程用校正儀器

自己試下抽 10 月好多期
我都幫fd抽過幾次

叫強国 唔係就放棄統治香港

仲爭3千4
幫手簽左佢同搵人簽左佢啦

我沙駕

係咪通常7個工作天內都可以攞p牌

聽日快期第二次考跑馬地 好緊張
上之得一個嚴重 好驚今次仲多

恭喜
今個星期五去排隊通常都拎到
好處就早D完P牌

考1a？
應該都係衰擰頭？
定D黎 1a食菜咁食喇
不過考香港區我都覺難度比九龍大好多
車多人多
上次係跑馬地見學車係左轉路口停思考
唔小心呠佢2野

過完死車 cut返左線冇望鏡

唔該巴打

抱歉，師傅方面幫唔到你

不過想講好多人都係臨考前兩個禮拜密集式上堂，咁樣記憶會好啲，同埋到考嗰一刻都唔會上哂腦，不過都pass到
真正要揸到上腦真係要考完操車，咁會熟好多

有咩未了解可以上嚟問，呢度仲有好多師兄幫到手

1a其實考官肥人都係個幾樣
無望鏡-cut線 開停車
轉灣位置
同物體距離
其他都係自己on9先會衰
得望鏡先要動作 所以個時阿sir教 自己係演員
動作有幾大就幾大
之後考車真係好受用

有無人考商用車

棍波三手軚掉頭，唔太熟，無乜信心
做嘅時候會緊張
有冇師兄姐有秘訣？想快啲上手

你又知嘅

因為有d特別原因，所以想盡早考，都係比錢人賺算

特別原因？

我就係考你個官

想問下考車應該行左線 行緊左線 左面有死車泊係度
應該轉右線 右線有車渣緊上黎 見你考車又停定讓你
應唔應該轉線？

難得哩期考

咁啱屋企又有架車

我學車嗰陣睇A柱 如果車內視覺嘅A柱貼住條綫就喺條綫中間 Facebook 有個車page 叫Automomo有條片有講過呢個問題 依家揸慣咗就睇side mirror

Van斜路其實放極力子到架車chok一 chok再鬆手掣都夠力

ching 你點排快期既 ?
我前幾日衰路試 但係點解我最快都要下年7月既

我去駕院counter 報架咋

綜合快期係易抽過丙部快期好多。

新手追post
其實依家報咩駕院好
利申無朋友有相熟師父跟人學，好似都係駕院好啲
人住深水埗

學26 邊間好啲平啲

有46 牌

睇咗頭嗰幾個 post 先？

依家個學車師傅根本就亂咁嚟教，第一堂就教我閃人高燈，又話前面同後面有車時可以閂指揮燈，希望各位巴絲小心依啲仆街師傅

快期中左澤安 係咪好事？

佢唔係教你考車喎
似係走火入魔 想誤人子弟咁
post佢個名、資料上嚟提醒其他巴絲啦

李彬
車牌: GG2793
電話: 94884492

希望各位巴絲小心依條仆街，見到佢都有幾多學生，唔想再有人中伏

有沒人考過忠義街？

考電單車銅鑼灣掃桿埔道 只有東院線同樂活線線有冇巴打指點下
利申有46牌考當初天光道

東院線躺著攞牌 樂活道就機四伏

想問下你踩clutch 係吊起隻腳踩定腳踭掂住地板？

我係吊起隻腳

巴打都係新學？ 腳踭要掂住地板先會易受力同穩定

係快啲改啦 考試一緊張 小腿舊肌肉會不自覺震到好勁 吊起隻腳會好危

師傅教要掂住
我都覺得係
如果吊起腳會不受控制

冇所謂，冇標準既做法
控制得到唔覺得攰就得
我自己都有d奇怪
最意sest位較到勁後
不過都係掂腳做
用腳指尖踩clutch

佢停定讓你就緊係轉啦

澤安出試場 轉左落斜呢段路究竟洗唔洗轉2波
定落到去轉左之後先轉

一陣考啦

聽日考棍van銅鑼灣掃桿埔道，有冇師兄指教下

我尋日考,我都唔係好叻但分享下..
我過燈後cut線時就轉咗2波,cut橋底條線後落斜前3波..
小心超速!
祝你成功

唔係cut3線個到 係一開始出試場個陣可以全程一波？

我自己係出閘直到落斜到轉左直到等出大路果段我全程1波..

聽聞報香港駕駛學院係容易啲拎牌，請問係唔係真有其事?

千其咪撚報
講撚完

落完斜 出大路前可以轉一轉

今日油塘肥佬

樂活道有咩大伏位

下星期考忠義自私

考左四次得左啦
澤安道！

洗左幾錢
分別衰咩

p牌嘅你地點練泊車

好多巴打講夜晚工業區
最難都係S位啫

恭喜..
我尋日都係澤安pass..考咗3次

應該都有18000
第一次天光道 亞皆老街
第二次永孝街
第三次都係澤安 大埔道
啱好第四次都係澤安 大埔道

其實真係乜都衰過
第一次係衰咗喺巴士站嗰個位 佢話太靠近左邊
第二次係衰緊張 紅燈停過晒白線
第三次係喺白田邨踩咗上踩左隔離嘅相雙白線

各位我會瘋狂操車 唔會做馬路炸彈

考棍van
今日pass咗禮頓道，但之前考過三次
考天光道嗰次仲要調過位

點樣先可以避免到停車會好dup
今日學車成日都比師傅話我每次停車都好chok
就算好似好輕力踩brake 都係咁

臨停定前放返少少迫力

恭喜哂
記得操下車

感覺到架車就停嗰陣先放鬆少少個 brake，唔夠先踩返啲落去。

唔係踩BRAKE，係慢慢印落去

就停先踩晒clutch c

黎緊元朗考平日三點 係咪最多人/車嗰段時間

一般般啦，多幾廿架的士入下氣同埋多少少私家車接放學啫

請教下考忠義街經常都要行經斑馬線(黃波燈果隻)，如果駛近斑馬線既時候無人過緊/想過，係咪都要照樣係斑馬線前面停低然後再起步？

師傅話如果斑馬線無人過，唔駛停車可以直去，但我驚路試咁考會被考官踩Brake

有人停係路邊想過馬路/一隻腳行左出斑馬線 都要停
但無人就可以直過

即係如果無人直過都唔會肥佬？

如果唔係斑馬線而只係普通過路處呢？有人停係路邊想過馬路係咪都要停車？

啱啱考完筆試出咗路試排期信，我係報自動波私家車嘅，但佢封信又冇寫埋，想問下係咪冇問題㗎喇，驚佢入錯資料要我考棍波

前幾日河畔學車入兩邊死車條路，前面都係學神
佢慢撚到行路都快過佢，嗰條路根本無可能扒頭
又有對頭車黎
我1波跟住佢行左半條死車路，比師傅屌我無轉波

想請教下有無師兄講解下呢啲情況點處理
車行緊行人速度，照上2波？
再重申一次前車真係好撚慢得幾km
考試喺呢種路跟到呢啲車，轉又死唔轉又肥
可以點應對

你去到考果日架車係自動個官就會係份黃紙上面剔自動
張排期信冇寫係正常

thx

有冇人試過喺銅鑼灣掃桿埔考，冇比$30個阿婆

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

mon post mon 左咁耐
聽朝終於到我考沙駕
平時練既時候都ok熟
但係驚臨場緊張甩轆

其實都係貪佢泊車掉頭係平時練習地方，同埋唔會有其他人騷擾你。不過我覺得係街到做泊位掉頭，同駕院做分別唔大。

唔洗停，如果你驚可以收慢小小，小心佢突然衝出黎

普通過路處行人冇優先權，無論有人企係路邊定中間個安全島，都唔使停車讓佢行，照過就ok

你租車費包咗依啲貼士，所以師傅會俾佢，而唔係叫你自己拎錢俾

大直路一條冇斜路
車小人小
見你掛考試牌個個都會讓你
小心超速過50好過啦
輕鬆啦
平時沙駕d路我揸到70起錶90止步

小弟冇用
整唔見左路試封信
應該點做

想請問下整學神執照要幾耐唔想請假去整，想番工前蛇一個鐘去整

朝早去嘅應該好快

請問各位師兄，我本身係台灣讀書，考左電單車同私家車牌，上個月轉左返黎香港，我又唔想做馬路炸彈，我應該搵師傅補鐘定去香港駕駛學院有特別課程學？(利申：住利東，鴨脷洲香港駕駛學院好近)

有冇香港張駕駛執照?

問fd借架車揸下就識架啦，洗咩比錢補鐘
香港人平時去台灣自駕都係跳上車揸左軚幾個鐘就識

有不過我自己都知台灣考牌始終無香港咁嚴謹，加上左右呔分別，有啲怕，廢事上路害人，所以都想上下堂(毒丁一條無FD有車)

既然識揸車，學車王是旦搵個最平嘅操幾堂補鐘，熟咗就自己租車揸

唔該巴打不過識又唔敢講自己識，只不過識向左走向右走咁

運輸署幫到你
聽日星期五 聽講下午好多人
真係聽講

葵涌道係咪學禁有冇人知

即係要親身上去同佢講？
唔該巴打先

考油塘 上左5堂 仲唔係好熟用幾多力踏break 因為有次踏到死火 心理陰影 上堂試左九龍塘揸去油塘 油塘路線1個迴旋處 右邊線入迴旋處 應該幾時過番左線 係咪見到第二個出口無車就即刻打燈過去？ sorry for 1999

屌呀！個師傅叫我自己比囉，$1800租車錢+$280考試鐘錢

你師傅食水好深吓

p牌衝黃燈 閃左兩下 要加p我都認命 但我車後面p牌甩左 但前面仲痴住 我呢個情況係咪都係衰兩樣.... 唉 好唔開心 好頹

下星期考沙駕
（跪求1 take pass)
依家無限淆底

邊到閃左？
正常衝黃應該冇咩野
啲dc9紅都係咁衝啦

長沙灣道 欽州街 十字路口

屌佢老母，今日考忠義街，過車嗰時有條撚樣喺架死車左面，過到一半先見到，即肥，垃撚圾運輸狗

近邊個位? 過車果陣近得滯?

佢俾架死車擋咗，之後衝出嚟

臨轉翻上考場條斜路

幫朋友問 依家十月中筆試 路試會排到幾時

屌今日勁失敗
兩part 都肥咗
窄路三手軚調頭
第三手軚撞咗上石壆

上斜路時淆底太大力踩腳制chok咗下

然後條路突然好多泥頭車塞住條路又窄搞到做得唔好

但我唔會放棄棍波私家車㗎

好傷心覺得自己好垃圾
仲諗住快啲考到而家可以用
點知要排期到下年7月先考到

無掛P又衝燈 應該唔似新手所為

前兩日報咗沙駕強制 排到1月9日 有冇ching係同一日考？

棍波私家車真係好難揸
最難係視線唔夠高 又要搞個波棍
真係要好熟枝棍先有信心揸得好

顧掂點渣架車又要完全顧及交通情況
有泥頭車塞住條路真係好無助

控制好心態, 愈緊張愈易錯

報街定駕駛學院？
駕駛學院自己條隊
街又一條隊
街可以上運輸署網頁睇駕駛考試輪候時間
駕駛學院自己打去問

街啊
咁應該要大半年了
Btw其實駕院定街會快啲

輸經驗同未熟哂啫，唯有再練啦

係，真係學得唔夠 駕駛學院學無點補鐘
乜van仔會易考啲咩，我廢事又要重頭學多一套嘢所以報返私家車

想問下
如果我上斜坡時，踩腳制大力咗，㗎車chok咗一嘢，係咪會肥？
(私家車棍波）

坐底8-9個月，駕院快極都7-8個月
個期咁啱多人排咪10個月up

其實唔係好明點解會排咁耐

腳掣使用不當
有輕微同嚴重
睇佢剔你邊格囉
輕微可以剔兩次
嚴重就bye9bye

好想快啲考到通常快期係幾多個月後？

多人考囉，1,2牌最多人考，好多人考完成世人都唔會揸車但都照考

兩格都有 唔知自己做乜9

你報左學院？
學院肥左都可以轉出街
當然 睇你有冇信心
最快快期 7日過渡後 就抽到14日後快期 3星期
其實合併快期會易抽好多
唔識抽就俾錢人抽

我報返學院呀
諗住再學多兩個月
最早都係11月先考返
唔係好明咩係合拼快期
學院只係話打俾佢哋

朝朝早上運輸署個網都冇快期

考街有唔合格快期 係由運輸署每日放出黎
唔合格後七日可以抽 其實都係鬥快

考學院 佢地既快期 係有人個日改期 空左個位出黎俾你

其實學院唔合格幾次真係等到2046

恭喜巴打

仲有兩個月甩p
p牌呢樣野係香港呢d華人小農DNA世界真係唔岩用
一掛左個個都恰你
見你讓一架車其他架架都沖撚哂黎逼你讓
成日比人硬CUT
不過好彩我路面經驗夠
（到目前為止累積里數已破十萬）
我唔讓你就唔會入到
而家次次一讓完一架車其他車諗住插入黎我都會即刻踩實極力紙狂呼空油（柴油車聲夠大）表達不滿同篤油封位
同埋cut線一定唔會打定燈
見有位先一9打燈cut入去

科水畀師傅或者畀人排啦，自己唔會爭到

考完車睇返呢個post真係感慨萬千

今日pass既我有同感
pass 既原因有大部分都係係呢到學野

下星期一考留名

下年考澤安
未學車已經驚定先

我3月澤安，e家都驚緊

啱啱上完第2堂好挫敗扭駄真係搞唔掂，成日又太多又少。。。學緊棍van

我7月pass，得閒無事都會碌入黎望下。岩岩p左兩個月，考牌嗰套現實真係用唔著，其實考牌真係好似一台戲，演得個準則岩考官心水就過關

孝民街條斑馬線 我師傅話見到有人企係到等過馬路就一定要停俾佢過 你部車接近斑馬線見到無人就可以繼續去 如果見到啲行人喺行人路接近個過路處疑似有意過都停就穩陣

利申 7月忠義街衰自己on9肥咗 再排期1月又考呢個場

第二堂姐 仲有大把時間tune

筆試考完個成績跟你一世架，近視戴眼鏡可以係岀學牌果陣加落去唔洗錢架

有無p牌巴絲會買架車操下

打燈望鏡擰頭點會用唔著呢
做少一次，尤其公路匯合位
撞死咗九世啦
燈口綠轉黃黃轉紅嘅處理
判斷錯誤足以影相扣分
而家我去啲未行過嘅路
都會以考車準則安全駕駛
（車速就跟牌跟路面情況唔超速唔特別慢）
隔幾秒望後鏡睇有乜車
望側鏡檢查有無偏離行車線
窄路遇上手推車行人走出馬路單車電單車嗰啲
真係寧願慢，讓，或 cut 出去繞過都唔會高速飛過佢哋
撞親佢哋，分分鐘自己會好大鑊

唔理考試背書嗰套主要係泊車調頭
幾多手都唔緊要
揩到駁都唔緊要

利申 二萬公里駕駛經驗

點解驚？咁你學車嘅原因係乜？

乜你唔見周街都係P牌嘅咩？

其實係咪大部分人都唔會p牌搵師傅練車

你有冇信心一個人渣車、無副駕駛提點你？

您估好似您哋咁有$養咩？無l得揸好心痛

好多人都係有牌而養唔起部車

想買架jazz或者corolla揸番半年幾就算，純粹操下 幾時實現到

你屋企人支唔支持你先？

佢哋無所謂 但係要自己負擔

想買都要出到燕梳
好多公司唔肯保P

使唔使比家用？

孝子3千

咁你月入大約幾多？養車最少一個月六千，即係你一出糧即無九千

2皮左右

附近有冇車位？

下年2月油塘 表示未學車已經好驚肥
有無巴打可以多多提點下小弟

想問係味應該搵定2個師父好d?

因為想買架車方便屋企人出入
同朋友講黎緊學車，一個二個笑我馬路炸彈

屋企人想有架車定你想有架車，問清楚啲先好

屋邨

多唔多人排緊隊？

唔清楚

手頭上有五萬現金即可去新田/錦田/乜田睇車，記住有啲車只收現金。佢哋會幫你搞埋文件、燕疏，當然要比少少茶錢人哋啦，快嘅話兩、三日渣到車，你可以泊住街先

今朝練忠義街，估唔到朝早七點幾已經咁多人練車

放心，你唔會一TAKE PASS，練埋高超道啦

可能澤安道都要練埋啦

55

去忠義街真係最好約師傅平日去，夜晚九點半係忠義做調頭泊位連排隊試過4個字搞惦 出返孝民街路口都係排一陣 起碼真係叫有得等少啲揸多啲

反而試過星期日朝早10點學個半鐘 見到忠義做調頭泊位條隊已經排到啱啱扭上去行幾個車位左右 真係卻晒步 跟住唔轉上去剩係行下條考試路線 排孝民街個路口都排咗成起碼5個字 跟住行完大圈個條考試路線十分鐘左右入返孝民街又再排過隊 排隊時間仲多過揸好無癮

點解唔係漾加擎凱？

漾君擎凱？

係 你話 離合器使用不當 之類都有得惡補下啲技術，操多啲

但太接近物體係判斷問題，天生唔敏銳就唔敏銳

考鴨駕肥左 衰冇用過手制....我學左咁耐都以為唔洗用....

想問有冇得唔跟佢報重考 報街外面？如果有想知過程同價錢係點thx

下...你師傅點會冇叫過你用手掣

真心冇...係有時前面要等好耐 佢先叫我拉

咁你考試咩情況下要用手制但你冇用?

你可以係counter直話轉阿sir

我估係d路口位
佢考到最後一個路口位同我講：「你成程車都冇拉過手制，咁唔得架balabala」

個呀sir好人嘅學到野嘅 只係佢冇同我講過呢點..

張紙tick 左你肥邊樣?

咁全程有冇D位你要等30秒以上?

淨係「未有使用手制」係嚴重

冇呀..最多都係十秒內

有乜可能，紅燈停車後都實要拉手掣，無理由學咁多堂咁多盞燈都綠燈架not

一路唔建議人係駕駛學院學車
入面班人真係為數唔多係真心教
有fd學完出黎考 完全唔知開停車要望鏡 只知cut線要
聽佢講班人成日討論女學生

鴨脷洲冇紅綠燈呀

我都唔知停車要望鏡..我明明做足呀sir講過既野都有好多tick
睇黎我要認真研究好多地方

請問停車 要望晒3塊鏡 ？

咁都叫有心教
係可以轉出黎考 可以抽快期Tim
你有冇信心
抽快期400(可以自己抽)+路票510+1600租車考試
上堂就睇你學幾多堂 你自己睇學車王價錢
一定平過你駕駛學院考
但路線一定比鴨記難

你係咪斜路停車冇拉手制...

係要望晒 防止你停得太急 後面急唔切
睇下停車個行
未有查看交通..

停車睇情況
紅燈停可以唔洗睇
路邊停車/落人先要

7月考第一次衰左
個時等左3星期都冇快期 個師傅叫我唔好等
幫我排正常期到出年一月
點知8月尾就勁多快期 喊出黎

第一次聽日衰依樣

勤有功，嬉無益，勤加練習

架車快hi 到野咪心痛，緊係慢慢黎睇清楚咁泊喇

我拎左部車10日已經hi 到花晒
依家揸左一個月對部車個車尾距離都仲未係好捉到同埋唔係成日拉得直架車泊窄左勁難落車

聽日考沙駕，依家淆底到仆街
（今日大家都辛苦啦）

仲未收到通知搶唔搶到快期

最緊要望多d鏡
加油!

梗係唔係叫你新牌就高速剷埋去泊車啦
不過揸得多就知咩時候要睇咩位，預位亦會準好多

車花好正常
比石仔彈花係必然

多謝

今朝油塘，頭10個棍van 得1個pass

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為
【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

啱啱沙駕1take pass咗，大家加油啊

啱啱忠義街1 take pass 咗
跟住架狗車入迦密村街，好似幫我開路咁，勁好彩

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

恭喜巴打
考邊條線？
聽師傅講呢排成日考多石
利申上星期多石

假架，之前啲人成日話食飯時間會考短啲路程，我食飯時間考河畔

岩岩學完第一堂，隻腳成日都踩實煞掣唔記得放，兜左三個圈都叫正常渣到，但我全程剩係望前面，無望過d鏡，我學棍波比想像中好，練多幾堂應該會流暢好多，就算我行得好慢但一路控制部車一路要觀察周圍路面情況好似好吃力，轉彎攞軚師傅話我有概念唔會亂咁舞，好想快d學多幾堂渣多d, 學完知道自己真係鍾意渣車

我都係河畔, 但係肥左

成條崗背街同圓州角都係死車
然後對頭有架旅遊巴行過黎
個官一腳收我皮

今日渣公司車去入油好柒
揸hiace 因為以前公司司機大佬入開
呢幾日佢唔得閒無揸到
一上車因為入機場有D遠又唔夠油
去到油站 職員問入咩 我唔識答
打俾個司機大佬 司機大佬問我去邊間油站又唔岩以前入開
司機大佬講晒油卡放咩位 咪撚入錯普通油後
再去岩既油站 連油箱都唔撚識開
呢刻真係想搵個洞
利申已甩P
呢刻覺得學車應該教埋入油
有冇巴打教入油

今日俾司機大佬屌 一定咪撚入錯
好撚大件事
今日真係柒到喊

唔好入錯 有啲公司唔想15年死期 van仔電油㗎問清楚好啲

通常都考大埔道
只要小心留意行人就問題不大

如果油站無職員 好似外國咁
今日一定入錯
所以P牌真係要學入油

唔揸開某款車/新牌唔識唔出奇，同埋去到油站點都搵到人幫

但真係唔好入錯油，好大鑊

入星期二考沙駕 15:45 掍van 有冇咩Tips好緊張

你個棍字打錯，準備重考啦

緊張到字都打錯灰

嗱，你自己都識講啦，就算比你符碌考到都係一個馬路炸彈，同埋我相信你唔會喺無副駕駛嘅情況底下一個人自己渣車

香港交通法例大約有四百條，做教車要熟讀二百幾條，做考官要熟晒

考七次先考到叫車手牌，考十次先考到叫高級駕駛執照

同埋運輸署嘅指引，係要求學神最少有三十個小時路面經驗

想問係咪一定要拎曬兩張黃紙先拎到P牌
乙部同丙部唔係同時間pass

想問下三手調頭果陣呢，我師傅話第三手軚可以偷下雞扭左一圈先鬆腳制但咁樣唔當係扭死軚？

都係睇唔同考官
執得嚴的話，車停扭軚都剔你
有啲好人 見你扭一下半下就算數

最好唔好，原地扭軚磨得好大聲實知

屌
我上個月9點半考忠義街
明明最短既路線
加上依個時間勁少車

衰自己犯低級錯誤
下星期再考 石蔭
好想快啲pass再買架車仔玩下

帶最近嗰張應該都夠。
冇唔見嘅咪帶哂去。

唔該巴打！
急不及待想玩車

今日攞p 排左成粒鐘

利申咗先, 小弟2次先Pass, 2次下晝都考多石, 目前都只係個無經驗嘅P牌仔, 只係希望拋磚引玉. 如果各位大佬覺得小弟講法有誤, 甚至覺得我誤人子弟, 請大大力屌, 唔好留力

主要咁講, 下晝依段時間多巴士, 多大車, 記住留意啲大車、路邊車、路邊人動靜
考牌唔係學車, 最緊要安全, 唔使趕落堂, 千萬唔好急
雖然依段時間好多大車同學車, 但除非考官出聲指示你轉線, 否則我都建議你唔好亂轉線超車 (當然考牌路線需要你轉就梗係快啲喺安全情況下轉啦)

另外係對各路線嘅少少見解 (多數都係學嗰陣中過招嘅事件)
銀城:
過十字路口轉入商場嗰邊個行人過路區切記睇實啲細路, 試過有次個細路拎住電話望實我行近路口, 最後差兩三米距離佢突然間望返部電話行出嚟好似搏撞咁
另外小心入到迴旋處嗰邊, 你好好彩撞正放學時間, 超多車超多人, 大量的士、私家車、旅遊巴出沒, 睇緊時機喺安全情況下轉線
回頭出返去嗰時小心小巴佬啱啱好出車

多石:
小心停車場有啲仆街仔無位泊都夾硬泊正喺條路度 (第一次就係肥想去避呢啲仆街, 結果泥擋掂到石搏), 真係有啲咁嘅仆街就記住將架車禁到好似泊車咁慢, 行過完自己個位之後再出多少少先至再慢慢拎軚, 一心急諗住快啲走就好易好似我咁出晒事
入到工廠區小心有人突然開門落車、喺路邊跑出, 以及小心貨櫃車、巴士出車
喺工廠區準備出返大路前個讓車位, 記住只要無對頭車嘅情況, 你都有優先權轉右先, 唔好見到右邊路口有車到就停

河畔:
河畔又無咩特別, 最難係轉到入去死車區之後讓車、停車時機判斷嘅問題, 河畔其他部分都唔難, 但基於我本身判斷力都唔叫好所以我就唔太方便講
我最多都係畫下情況圖, 問下我老豆「如果咁嘅情況依個位停啱唔啱?」咁

最後大涌橋基本上都無咩可能考, 學院課程+街外補鐘加埋十幾廿堂都只係行過兩次, 如果咁都中你應該去買六合彩/抽居屋

我第一次入油站都唔記得油缸蓋掣喺邊
仲要明明問過車主個掣喺邊

今日下晝考多石線，從一出車到多石停車場，係咁凝住個官喺本簿不停寫嘢咁

出咗多石停車場之後眼尾見到到佢冚埋本簿 ，到源順圍先打開番。。。

一考完同師傅講番，佢都覺得我應該係多石死咗一d嘢。。。但一出成績表竟然pass 曬，嚇死我 係有ticks 喺轉彎位置不正確同未能查看交通之類

感謝曬，啲資料好有用。依幾日要努力溫習同練車先。

就考車，呢幾日都勁緊張

好耐冇見~~
差唔多到我老公考,
佢考棍VAN, 好多野我唔識教佢

上星期pass 多石 講下自己經驗
我個官超心急
搞到我超怯 臨入多石停車場讓路時死埋火
一入多石就叫我轉返出去 圈都唔洗轉
以為已經fail 左
學車時完全未試過係咁

之後每段路 都叫我行原本行車線既隔離條線
入學院前更加要cut 兩條線返入去

所以記住要執生 同埋個官叫你cut 出去另一條線
記住做足過線 望鏡擰頭

今日大球場2 take pass左棍van

明明大家都話澤安易
點解我會覺得好難 好多死車

我第一次揸公司架車又係咁
仲差啲唔記得熄車

絲打好耐冇見
操車是咪好好玩？

行邊條線

第一次入跑馬地，一開始轉出加路連山道突然兩架大陸車逆線衝出黎，反應唔切俾個官踩停咁就收左皮

今日出去右轉東院道

基本考硬大埔道
如果死車都處理唔到 邊條線你都會死
我唔知而家白雲街仲有冇地盤
個時我考 11點 成街都係地盤車
仲要控制單線雙向行車 又望唔穿
真係好易肥
最後 夜晚 朝早 完全2個世界

我都覺左轉落到路口就算贏
右轉基本送牌

出到去都煩，禮頓道連續兩個黃格陷阱，只要多小小車就一定中黃格，過pccw果個位前面九成有死車頂住， 睇漏一眼已經收得皮

今日沙駕3 take 終於pass
頭兩次衰on 9, 今日運氣好好

仲有樂活道學禁 你有冇衝過
好似放係度睇

筆試mock你地用咩app/網

做曬全部app你就合格了

行左咁耐 油塘仲易過澤安
最少唔會死車泊都周圍都係

呢排冇黑警巡，成日發夢上左去，頭幾次好撚驚，真係好斜

Frd無acc幫佢問
之前我淨係用筆試無難度 佢話啲題好似好舊
學車王個個要打個筆試編號唔知咩嚟

天光道肥左，泊位緊張得濟收左皮，之後個人頹左，燈位停車停左出界，，再肥埋，唉

河畔一take

恭喜
我琴日多石pass 左

咁啱啊，我都肥左

你衰咩啊?

出路口有架的士飛過，同考牌官同時dup停架車，跟住就tick左嚴重，趴頭時我檸頭佢睇唔到，到佢抬起頭時淨係見到我過線

師傅話本身唔會肥，衰在最後個人頹到入路口燈無打，同無留意交通情況

排快期再去啦!!!加油呀!!!

成個人頹曬

多石pass左
想買車

澤安丙部死左火一次都pass

我上個禮拜考都係

經過今次依壇野我諗都有需要考個車牌
學自van算，諗諗要唔要考埋26（無錢養車）

想問下巴絲們有冇掃桿埔自動van師傅介紹

有冇人可以教抽快期秘訣
九月中港島棍van肥丙部
朝朝七點半準時入都抽唔到
係入都入唔到嗰隻
電話又打唔通
窮撚唔想比錢人抽

點解咁心急？

咁買啦

一年停車場錢：24000
濕鳩車：30000
新牌仔燕疏：6000
牌費：3000 / 今年豁免
買補品：10000
如果自己手車屎的話：頭幾日出車就TOTAL LOSS

你有七皮現金唔怕輸就即可出車。